Termino BST Clase 4

Clase04.BST.fst
@@ -46,16 +46,32 @@ let rec height (t: bst) : nat =
   | L -> 0
   | N (l, _, r) -> 1 + max (height l) (height r)
 
-let insert_size (x:int) (t:bst) : Lemma (size (insert x t) == 1 + size t) =
-  admit()
+let rec insert_size (x:int) (t:bst) : Lemma (size (insert x t) == 1 + size t) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, y, r) ->
+    if x <= y
+    then insert_size x l
+    else insert_size x r
 
-let insert_height (x:int) (t:bst)
+let rec insert_height (x:int) (t:bst)
 : Lemma (height (insert x t) <= 1 + height t)
-=
-  admit()
+= 
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, y, r) ->
+    if x <= y
+    then insert_height x l
+    else insert_height x r
+  
 
-let insert_mem (x:int) (t:bst) : Lemma (member x (insert x t)) =
-  admit()
+let rec insert_mem (x:int) (t:bst) : Lemma (member x (insert x t)) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, y, r) ->
+    if x <= y
+    then insert_mem x l
+    else insert_mem x r
 
 (* ¿Puede demostrar también que:
      height t <= height (insert x t)
@@ -87,19 +103,55 @@ let rec delete (x: int) (t: bst) : bst =
 (* Un poco más difícil. Require un lema auxiliar sobre extract_min:
 declárelo y demuéstrelo. Si le parece conveniente, puede modificar
 las definiciones de delete, delete_root y extract_min. *)
-let delete_size (x:int) (t:bst) : Lemma (delete x t == t \/ size (delete x t) == size t - 1) =
-  admit()
+let rec lemma_extract_min_size (t:bst) :
+  Lemma (requires size t >= 1) (ensures size (match extract_min t with
+                                              | Some (_, t') -> t'
+                                              | None -> t  ) == size t - 1) =
+  match t with
+  | N (l, x, r) -> 
+    match l with 
+    | L -> ()
+    | t' -> lemma_extract_min_size t'
+                 
+let rec delete_size (x:int) (t:bst) : Lemma (delete x t == t \/ size (delete x t) == size t - 1) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, y, r) -> 
+    if x < y then delete_size x l
+    else if x > y then delete_size x r
+    else if size r = 0 then ()
+    else lemma_extract_min_size r
+
+         
 
 (* Versión más fuerte del lema anterior. *)
-let delete_size_mem (x:int) (t:bst)
+let rec delete_size_mem (x:int) (t:bst)
 : Lemma (requires member x t)
         (ensures size (delete x t) == size t - 1)
-= admit()
+= 
+  match t with
+  | N (l, y, r) -> if x < y then delete_size_mem x l
+                   else if x > y then delete_size_mem x r
+                   else if size r = 0 then ()
+                   else lemma_extract_min_size r
+    
+let rec len_append (l1 l2 : list int)
+  : Lemma (length (l1 @ l2) == length l1 + length l2)
+  = match l1 with
+    | [] -> ()
+    | x::xs' -> len_append xs' l2
 
-let to_list_length (t:bst) : Lemma (length (to_list t) == size t) =
-  admit()
+let rec to_list_length (t:bst) : Lemma (length (to_list t) == size t) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, x, r) -> len_append (to_list l) ([x] @ to_list r);
+                   to_list_length l;
+                   to_list_length r
 
 (* Contestar en texto (sin intentar formalizar):
     ¿Es cierto que `member x (insert y (insert x t))`? ¿Cómo se puede probar?
+      Si, es cierto. Se puede probar por inducción en t. 
     ¿Es cierto que `delete x (insert x t) == t`?
+      No, no es cierto. Si t tiene duplicados, entonces al insertar x se añade otro x,
+      y al borrar x se borra uno de los dos, quedando un x en el árbol.
 *)
